\begin{thebibliography}{9}
    
\bibitem{Java}
  Java. \textit{Sección de Java en Wikipedia}. URL: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Java_(lenguaje_de_programaci%C3%B3n)}

\bibitem{Firebase}
  Firebase. \textit{Sección de Firebase en Wikipedia}. URL: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Firebase}

\bibitem{Android Studio}
  Android Studio. \textit{Sección de Android Studio en Wikipedia}. URL: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Android_Studio}

\bibitem{XML}
  XML. \textit{Sección de XML en Wikipedia}. URL: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Extensible_Markup_Language}

\bibitem{Android SDK}
  Android SDK. \textit{Sección de Android SDK en Wikipedia}. URL: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Android_SDK}

\bibitem{Sgoliver}
  Sgoliver. \textit{Página para aprender a programar en Android .NET y Java}. URL: \url{https://www.sgoliver.net/}

\bibitem{MoureDev}
  MoureDev. \textit{Canal de YouTube de MoureDev, un experto en desarrollo de aplicaciones móviles con una gran cantidad de tutoriales}. URL: \url{https://www.youtube.com/channel/UCxPD7bsocoAMq8Dj18kmGyQ}

\bibitem{Píldoras Informáticas}
  Píldoras Informáticas. \textit{Canal de YouTube de Píldoras Informáticas, profesor que en sus ratos libres sube tutoriales de todo tipo en su canal}. URL: \url{https://www.youtube.com/user/pildorasinformaticas}

\bibitem{StackOverflow}
  StackOverflow. \textit{Foro con, posiblemente, la comunidad más grande donde se resuelven dudas de programación}. URL: \url{https://stackoverflow.com/}

\bibitem{Manual para Android Studio}
  Manual para Android Studio. \textit{Manual donde se explica lo esencial para empezar a programar aplicaciones en Android Studio de una forma detallada e intuitiva}. URL: \url{https://tinyurl.com/yy2jl4w9} 

\end{thebibliography}